In diesem Kapitel soll die Erfüllung der in \autoref{sec:Requirement} 
festgelegten Anforderungen überprüft werden und eine allgemeine Betrachtung 
der Realisierungsergebnisse durchgeführt werden. Zu diesem Zweck werden 
die Anforderungen in drei Kategorien eingeteilt:

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	\item Erfüllt
	\item Mit Problemen erfüllt
	\item Nicht erfüllt
\end{itemize}

Zunächst sollen die Anforderungen aus der ersten Kategorie aufgezeigt werden.
Da diese Anforderungen ohne Probleme erfüllt wurden, werden sie ohne weitere 
Beschreibung aufgelistet:

\smallskip
\ref{text:Copter}, \ref{text:Pedestrian}, \ref{text:Trace}, 
\ref{text:TraceDel}, \ref{text:TraceScale}, \ref{text:FocalLength}, 
\ref{text:Crop}, \ref{text:2:3}, \ref{text:16:9}, \ref{text:Height}, 
\ref{text:PilotView}, \ref{text:LineOfSight}, \ref{text:PilotViewDrop}, 
\ref{text:Settings}, \ref{text:Pause}, \ref{text:Quit}, 
\ref{text:SaveSettings}, \ref{text:RestoreSettings}, \ref{text:FlightSpeed}, 
\ref{text:SpeedDisplay}, \ref{text:HideDisplay}, \ref{text:HelpScreen}, 
\ref{text:YInvert}, \ref{text:ChangeDate}, 
\ref{text:TimeSpeed}, \ref{text:DaysOfWeek}, \ref{text:CheckLightSavingTime}, 
\ref{text:ResetTime}, \ref{text:LeepYear}, \ref{text:Win}, \ref{text:MacOS}, 
\ref{text:20GB}, \ref{text:PrivacyPolicy} und \ref{text:EasyUse}.

\medskip
Die Probleme bei der Umsetzung der Anforderungen aus den letzten beiden 
Kategorien werden in \autoref{tab:EvalSem} und \ref{tab:EvalNot} auf 
\autopageref{tab:EvalSem} beschrieben.

\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{|c|m{12cm}|}
\hline
Anforderung & Beschreibung \\
\hline
\EmptyRow
\hline 
\ref{text:Minimap} & Die Minimap stellt die Karte nicht orthogonal da, der 
Multicopter ist sichtbar und eine Markierung für die Startposition fehlt, 
siehe \autoref{sec:Minimap}. \\
\hline \Grayrow
\begin{tabular}[c]{@{}c@{}} \ref{text:MapChoser} \\ \ref{text:MapCange} 
\end{tabular} & Indirekt erfüllt, da es für jede Karte eine 
Startposition gibt, jedoch kann innerhalb der Karte die Startposition nicht 
gewählt werden. \\
\hline
\ref{text:Replay} & Leider muss das Wiederabspielen umständlich um den Bug in 
der \ac{UE4} herum geschrieben werden, was suboptimal ist, siehe
\autoref{sec:Trace}. \\
\hline \Grayrow
\begin{tabular}[c]{@{}c@{}} \ref{text:ScreenRes} \\[5pt] \ref{text:FullScreen} 
\end{tabular} & Wenn von einer Karte auf die andere oder 
vom Start-Menü in eine Karte gewechselt wird, stellt die \ac{UE4} kurz die 
Bildschirmauflösung um, dies führt zu einem unangenehmen Flackern des 
Bildschirms. \\
\hline
\ref{text:EnvSystem} & Die \ac{UE4} berechnet das Julianische Datum nicht genau 
genug, deswegen springt der Mond, siehe auch \autoref{subsubsec:JD}. \\
\hline \Grayrow
\ref{text:SetLightSavingTime} & Die Umstellung zwischen automatischer und 
manueller Sommer- und Winter-Zeit kann nur aus der \ac{UE4} erfolgen. Der 
Benuzer hat diese Wahl nicht. \\
\hline 
\begin{tabular}[c]{@{}c@{}} \ref{text:LatLong} \\ \ref{text:TimeZone} \\
\ref{text:WGS84}
\end{tabular} & Da die Karten manuell erzeugt werden, können diese Werte 
einfach an den entsprechenden Stellen eingetragen werden. So sind sie zwar 
verfügbar, aber nicht automatisch generiert.\\
\hline \Grayrow
\ref{text:MapUpdate} & Es wurde kein funktionierendes automatisches Verfahren 
gefunden, um Karten zu generieren, somit sind auch Kartenupdates nur manuell 
möglich. \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Mit Problemen erfüllte Anforderungen}
\label{tab:EvalSem}
\end{table}

\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{|c|m{12cm}|}
\hline
Anforderung & Beschreibung \\
\hline
\EmptyRow
\hline
\ref{text:Video} & Die \ac{UE4} unterstützt keinen Video-Export aus der 
fertigen Anwendung heraus, siehe \autoref{sec:Video}. \\
\hline \Grayrow
\begin{tabular}[c]{@{}c@{}} \ref{text:MapHanMin} \\ \ref{text:MapWorld} 
\end{tabular} & Es konnten leider keine Karten in der geforderten Größe 
erstellt werden, siehe \autoref{sec:Maps}. \\
\hline
\ref{text:HGT} & Je nach Erstellungsmethode der benutzten Karten konnten 
Geländedaten in den Erstellungsprozess eingebunden werden. \\
\hline \Grayrow
\ref{text:Export} & Der erste Schritt, um diese Anforderung zu erfüllen, wurde 
mit der Positionsbestimmung unternommen, siehe \autoref{subsec:Pos}. Um die 
Anforderung vollständig umzusetzen, muss ein Ausgabeformat definiert werden. 
Hierfür bietet sich z.B. das \ac{GPX}-Format an. \index{Format!GPX} \\
\hline
\ref{text:AirSpace} & Diese Anforderung baut auf Kartenmaterial auf. Da keine 
ausreichenden Karten erstellt werden konnten, wurden auch die Lufträume nicht 
eingezeichnet. \\
\hline \Grayrow
\begin{tabular}[c]{@{}c@{}} \ref{text:PC} \\ \ref{text:Laptop} 
\end{tabular} & Für die Anwendung ist eine leistungsfähige Grafikkarte wie 
z.B. die Nvidia GeForce GTX 960 notwendig. \\
\hline 
\end{tabular}
\caption{Nicht erfüllte Anforderungen}
\label{tab:EvalNot}
\end{table}
\medskip
Die meisten Anforderungen konnten erfüllt werden. Insbesondere das \ac{UI} 
mit Menü"-struktur und das Umgebungssystem wurden vollständig implementiert. 
Dies eröffnet dem Anwender die Möglichkeit, einen Flug zu unterschiedlichen 
Tageszeiten zu planen und zu wiederholen. Durch zusätzliche Software lassen 
sich auch Videos erstellen. Diese Videos können z.B. dem Auftraggeber des 
Anwenders präsentiert werden. Damit ist ein wichtiger Bereich an Funktionen 
abgedeckt. Dennoch ist diese Planungssoftware nicht marktreif, da momentan zu 
wenig virtuelle Gebiete befliegbar sind. Dieser Umstand soll im nachfolgenden 
Kapitel genauer besprochen werden.